美食車不得轉售 店主無奈蝕住做

【晴報專訊】美食車自去年初推出後，首批牌照將於明年初屆滿。旅遊事務署昨公布，經評估後認為美食車仍有營運空間，決定延長先導計劃2年至2021年；但不少營運者直言，生意額參差，有部分營運點每日生意額僅百多元，只能無奈「蝕住做」，強調政府若堅持不改善配套，「做多10年都回唔到本」。

旅遊事務署昨表示，美食車先導計劃運作至今約20個月，觀察到有15部美食車的營業收入參差，但部分表現較佳的美食車甚至已開實體店，整體反映仍有營運空間，遂決定延長先導計劃2年至2021年2月。發言人指，除亞洲國際博覽館外，署方已徵得現行11個場地管理者原則上同意繼續容許美食車營運，並繼續安排美食車於旅發局指定旅遊盛事中營運，及在可行情況下物色其他新場地及研究進一步優化措施。署理商務及經濟發展局局長陳百里指，當局推行了不少優化美食車措施及彈性營運安排，又容許美食車參與自選活動等，承諾未來將與美食車營運者保持緊密溝通，及在尋找場地上努力。

惟業界對計劃延長反應冷淡。香港美食車聯盟主席、美食車「七桌子×樺得園」負責人林瑞華表示，以他所知根本「無乜人有賺」，大部分營運點每日生意額最低僅得百多元，即使人流較旺的尖沙咀，每日亦只有一千至二千元收入，未能回本，形容營運者只為賺知名度而「蝕住做」，他自己則需靠最熱門的迪士尼營運點「拉上補下」達收支平衡。

商經局：努力尋找用地
另一名美食車「有得餃專門店」負責人廖震豪亦指，除迪士尼外，其他營運點配套完全不足，「只係畀個空曠地方，啲人買完又可以去邊度食？根本無得做。」他透露至今仍未達收支平衡，需借實體店或西九自由約等大型活動補貼，形容「架車投資成百萬，賣又賣唔出」，騎虎難下才被迫繼續營運，認為政府盡快放寬「遊戲規則」，包括增配套及自由度，容許業界自行決定停泊點等，否則「就算畀多10年，都無人回到本」。

信政府

陰功

仲要寫哂report, 又要試菜 搞左咁耐得個吉

拎架貨車長泊係到又要拎牌都叫做美食車

政府既野都信

自己都檢討下先喇。賣既野食又貴又少又唔好食，搵鬼買咩。

日日12點到2點泊曬響政府大樓
迫公務員只可以買美食車，有單有補貼
之後去777同689屋企，每人買一樣，解決曬成件事

政府搞邊樣死邊樣

化簡為繁

冇得好似富豪咁行到邊賣到邊真係好澤洗

呢啲美食車冇得賺
但求打個和大家開開心心食返餐

咁燃貴, 本地人一定唔會買, 根本係昆遊客生意

當初認為可以賺 就去投資
之後 蝕完要政府放寬幫你
做生意有冇得咁輸打贏要 不如叫政府補貼埋你？

薯片佬搞既？

好唔好食就唔知

賣得貴係因為成本真係好高
比多小小夠頂間餐廳做
信政府

成本貴到

薯片佬係政府咁耐就係攪左幾部美食車出嚟。
重要攪到咁

一日最低得百零蚊？？？求其Dup架木頭車走鬼賣魚蛋好撚過啦！！！！

奶綠卡法國鬍鬚中產？？？笨加鏟！！！！！

個名已經夠戇9，美食車

包生仔呀而家？
信政府係咁架啦

你講得岩呀 所以一係就d 店主報細數 一係就係佢d 野食狗也不屌 你完全無特色 鳩賣魚蛋燒賣都唔止百幾蚊啦

搞手都係求打個和

水貨城,碼頭

無得自由流動既美食車
我整個固定攤位咪仲好
政府昆人入火坑又可以造自己搞起民間經濟

任何野一掂到牌費 就注定失敗

人地架車做唔掂要搞實體就講到
人地有得做

政府唔會呃你嘅，十年八年後一定回到本，而家呢啲陣痛嚟嘅啫

賣到咁撚貴去餐廳食唔好

政府帶頭製造在職貧窮

架車投資成百萬
開個地鋪最多都差唔多

最叻搞埋呢啲花臣嘢

政府搞果樣死果樣，信政府都on9

係創業貧窮

投資就有風險架啦 輸打贏要

政府親共，結果搞到中共死死下

車記
就係周街泊
邊到人多泊邊
屌你政府要整死個位
仲要係啲冇人去既地方
On99

賺個時 你會同我講 分比我嗎

大灣區鋪樓不得轉售
世代共享中國人榮耀

唔係去旅遊區普通巿民根本見唔到堆車

反中亂港仲唔拖出去打

屌，你擺架車去康城、馬鞍山呢d沙漠地方度，慌會冇人幫襯咩

廢老咁唔捱得

美食車 舖位
得一兩間跑得出就話有營業空間

司徒永富講過話佢搞個架美食車係搵到錢喎

包賺嫁？自己啲野唔好食

其實同租間鋪無分別 無流動性講咩車

2萬蚊租車位不如開鋪頭仲好啦

錯在自己信政府

如果有得轉售只會變為另一炒賣工具

呢個濕鳩計劃只係要嚟取替小販嘅籍口你班傻仔就中個頭埋去

btw,晴報轉型咩？

賴地硬 比緊10萬租啲鋪定價都冇佢咁高 自己想賺快錢又離唔到場

true

邊有可能, 美食車單野係薯片整出黎, 777家陣不知幾心涼

平時飲食界無事就奶共話後生唔捱得

本身件貨冇錢搵

應該得水魚接

點解係外國一件咁簡單既事
呢個政府可以咁複習

當初話架車唔可以郁都已經知冇得做架啦

因為要CAP水

唔係點cup水

好多人都知賣魚蛋燒賣仲好搵, 問題係政府當初個先導計畫有篩選賣啲咩嘢食, 又要有香港特色又嫌魚蛋燒賣cheap, 所以先搞到最後檔檔出嚟賣嘅都係又貴又on9嘅"美食"

指定規格, 指定賣咩, 指定地點, 仲要交租

知唔知做小食幾好搵 旺角果D小食鋪接近十萬蚊租都做得住
地鋪人流固定 你推架車仔邊度旺去邊度 月入十皮都有份
唔搞咁多野 比你逃稅 政府每年收少好多錢

個個都蝕都可以屈有人賺
最佳合作伙伴

佢仲要你賣死嗰啲所謂有特色嘅嘢
汽水魚蛋唔使諗

先唔講好唔好食呢啲咁主觀既野

最主要原因係太貴，冇本地人客
二黎係食唔飽，唔可以取代午/晚餐

如果賣5-60蚊食得飽可以當午餐，而又方便同唔洗等好耐既話銷量肯定大增

去禮賓府門口乞食好啲喎，坐下都收500！
零成本

人地是旦一架美食車都屌打你香港所有美食車

真心，其實係你自己弱智啫

淨係依個計劃一出果陣「唔行得既美食車」呢點就已經俾人笑到面黃兼仆街啦

你咁都仲投資落去...

政府咁多年黎有邊樣野唔係求鳩其假大空得個死人願景
自己仲要中埋去怪得邊個

人地d美食車正到

呢啲美食車無得賺 搞手只求打個和 大家開開心心食返餐

上一代高官留低，呢一代公務員點會出力成人之美。

信品客，得永生

賣平啲就多啲人黎買你咪蝕少啲當賺囉
好過依家係無生意

究竟幾on9既人先會信政府呢啲on9計劃

成個idea都尻，人揾車，唔係車揾人
點做

因為班撚樣公墓員日日扮工，懶得18區搵位畀你轉位

中產薯片叔叔飲完咖啡睇到戲係講美食車，就提出呢個咁on9嘅諗法，跟住重要有一班傻仔真係走起做
最緊要嘅係宜家個個走去怪政府，唔記得呢個提議係薯片叔叔提出嚟

唔單止日本正，我去過台灣，吉隆坡，當地d美食車都排哂長龍，有哂參考
信香港政府

識有得餃老闆 以前成日食佢地啲水餃同扒飯 真心又平又好食 個醬汁同蔥油真係世界級 但一咗做美食車 啲嘢又貴又難食 當堂離晒地

政府帶頭搞點解會失敗呢

制度僵化 無彈性
美食車只能係某幾個地點開檔
只能買某幾樣食品
牌照費 安全呀 總之一堆雜費
令到入場門檻太高

香港果D根本唔係咩美食車，只係搵水魚嘅高價流動熟食檔

流動?

信政府 條路自己揀

係咪得迪士尼嗰間有得賺

就係政府限左去咩地方。。。。

包賺？

啲野食又貴又細份又唔吸引
成日懶係特別懶有特色咁

賣小食邊有得輸
旺角銅鑼灣果啲做到無停手
美食節年宵果啲賣垃圾都大把人排隊比錢

其實點解冇一個點係政府總部 金鐘放lunch人山人海 成班打工仔女叫哂唔同外送 應該起碼有收入呀

薯片份人好離地
你信佢一成

根本就唔係美食車
連最基本嘅特點流動性都無
不如好好地租間舖算啦
當年提議嗰條友已經夠On9
估唔到有人更On9會信行得通

做生意實賺架🖕🏻on9

好似好慘咁 但真係佢自己戇尻

信咖啡曾的人冇一個有好下場
攞黎改裝做水炮車算啦

明明因為有本錢嘅先玩到你所謂美食車

其實唔係D官ON9 係人地純粹做show 你又走去信佢真係想你賺錢
根本呢D就係比人屌得多 成日話香港冇文化野 就特登搞D垃圾黎塞住你班市民把口
如果學哂外國果隻 實得罪收緊鋪租既有錢佬 所以就搞呢D唔3唔4既垃圾交功課算數

薯片整架航母出黎林奠都會鑿沉佢

中國人既政治就係咁

唔提唔記得左

盲目信政府嘅後果

抵啦

人地外國做得幾撚好 周圍去 選擇又多 又平靚正
墨西哥餐 意大利粉 炸野 面包 三文治個D

黎到香港 俾政府搞到屎咁
又指定地方又貴 賣既野又普通 咁同去普通鋪頭 魚蛋檔食有咩分別 咪撚玩啦!

個仆街$5菠蘿包加鄰幾粒菠蘿
賣成$30

信曾俊華， 底啦

當初689想整死薯片
出到黎架車又唔郁得又擺去山卡啦位
擺到明

張宇人有冇幫手出過聲?

自己計好數先投資, 投資有賺有蝕, 無得怨

抵撚死 賣垃圾預左蝕？美食車？
食屎就有
魔廚間野 啲牛肉又難食 啲麵又難食 又貴
成50幾60蚊企係到食屎 點解要幫襯你
仲有個間菠蘿包 買佢個魚蛋 屌你老母 無魚蛋味都算
仲要幫我落甜醬 我屌你老母

美食車係要平靚正先多人幫襯，賣到貴一貴我唔好m 記加大？

公道d講，又唔關政府事既。政府開埋d南京條約又點，佢又冇迫你簽，個個都願者上釣，只能說on9.
不過比得過百萬開車既，都係有d錢既中產，佢地蝕得起有餘，支持政府係要付出下既，遲d國家可能有好野益你呢

其實未必，大部分閪位黎

美食車唔入得呢D地方，講到明唔可以影響當地商鋪生意做前提 最旺係TST 百周年紀念公園同金紫荊，其餘唔係林村、迪士尼（停車場）、觀塘海濱長廊、黃大仙廟停車場

D位咁閪賣乜都死

次次見到都唔會買 少少野都4，50蚊
行返入街買鋪頭抵食咁多

政府佬識做生意 就唔駛淆老襯喇

搞手只求打個和

投資失敗就賴地硬
以後投資者炒窿野都冇有怕！

又垃圾又貴 執左佢啦

擺明政府亂搞噱頭野累死人啦

政府高層好離地

果時已經屌曾俊華仆街,諗埋D屎橋
香港冇大型球賽,又唔俾擺紅館
但個個黃屍上撚晒身咁屌我返轉頭,仲乜屌鳩佢地個民主之父

垃圾菠蘿仔
佢依加係東涌地鐵站開左實體鋪

死有餘辜

有一球野我洗擺街邊？

唔揸得既車

迪士尼咪例子

緊係唔比轉手啦
轉得手,咪好似的士牌咁拎去炒

唔同 迪士尼政府有股份 咁賺蝕都可以幫下你
但呢班人好明顯係自己投資失敗
你大可以唔去投資呢嫁車 等政府整好哂先

當初你自己投返黎做架啵
做唔掂就話配套唔夠

雪糕車都可以周圍去周圍賣啦
企死一個位又無人流
撚有人買咩

$40五隻餃，$20一個菠蘿包，不了

唔提都唔記得有呢部車

限制多多
啲野又貴
想唔死都假

屌，根本冇得賺，執柒晒佢啦！

搞架車番黎先最撚煩，又要設計圖符合政府要求，唯一途徑係幫襯七桌子租車/入會，根本最fat fat就係佢

邊個話一定賺
白撚痴

外國的美食車好正

薯片佬做特首既話就唔同講法,
講都尾都係政治

我唔覺得佢會做得好，佢都係hea底嘅人。
做出嚟咪又同777差唔多

個尻個上電視都話蝕 但又日日都見佢開門 鬼信你丫

97以黎香港政府搞邊樣野係搞得起？